當屋企人都討厭你嘅時候

我已經失左業半年 最近學緊重型貨車 因為冇咩朋友 所以每日係屋企無所事事 因為申請緊二人公屋 阿哥一份工已經爆入息 所以我冇去搵工 啱啱食飯嘅時候 聽到我老母細細聲講左一句「正一廢柴」

其實我都知自己廢 不過聽到屋企人講出口真係好絕望 有屋企 但感覺係寄人籬下....

咁你對人生有咩目標

其實我只想一個人靜靜地生活 有份穩定嘅工作 搬出去住 然後就咁過埋下半世

哈哈 死廢柴

原本你係番咩工？

本身我係做油漆散工 做左幾年 愈黎愈小野做 最近已經冇人搵我開工

我都係個廢柴
攬攬圍爐

你有冇經歷過比屋企人嘲諷嫌棄

出世到依家 都係咁la 可以點

要諗下自己如果無靠老母會餓死就會自力更生

“每日係屋企無所事事”

上網學野

Harvard 好多免費course

最出名係cs50 學programme

可以去建造業訓練中心報course

搵出現金炒散，記得唔好有mpf俾人trace到

每日做twitter任打國制線，順手學英文

有冇諗過進修？

我都試過 唉

油漆唔係旺咩？

識油油大把野做啦巴打
仲有，同你老母講，你依家就去搵野做，爆咗個入息佢一拍兩散，咪撚排公屋囉

可能我際遇唔好 一直搵唔到好老闆 當初做埋一齊堆師傅都退晒休 有個師傅仲中左肺癌...

多謝你巴打 如果真係咁做真係永世都返唔到轉頭 對香港人嚟講 住真係一世嘅問題

正常炒散 唔係愈做得耐 就愈多人脈 愈多人搵嘅咩？

我跟緊黃絲班學緊英文 但進度好慢 可能我可以去上下免費course

如果真係咁好境 我就唔洗咁 首先多支那人落嚟搶做 另外我只係做開d判頭野 未做過大公司 好多時停工幾個月 我跟開d師傅判頭好多都唔洗點做

留個tg或者去房屋台開個post，一定大把工開

得返屋企人 連佢地都唔鍾意我 雖然我有時真係家用都唔比起 但係我已經盡晒力 我已經對自己好姑寒

學緊野都屌？！
學完咪搵食囉 咁急搵長生位咩

我識批灰 掃乳膠 手掃執色好少做 人工700左右我就接受

你知d師奶幾鐘意同人比較

要比較咪盞佢老人家難堪
你自己有方向咪得
成世人流流長 休息陣唔得咩 第時有排捱呀

負皮係俾你老母嘅

同情樓主
加油

你老母做人好成功咩？
唔係嘅話點解要聽佢講？
我都係諗通咗呢點 加上離開咗屋企 有空間思考 先有今日
將佢地講啲嘢擺上心嘅話=死得

你阿媽對自己個仔都咁講野
痴撚線

做呢啲日薪工
口碑同識得人多 係好緊要
我條囡yr1開始做event helper 做到畢咗業都keep住有人搵佢做helper/organizer
要keep住有工開 最好就要盡可能識人 同埋令對方一想搵人做嘢 就諗起你
另外 係停工幾個月 定係 隔幾個月先比野你做 搞清楚個concept都好重要

佢地都只係窮人 冇咩成就 做下parttime過活 遲下如果有咩病痛都唔知點 可能寄望係我到 但我真係自己都未搞得掂

我本身都過得唔順利 重要比佢地一下重擊 最後只可以吞聲忍氣

如果佢聽到你咁講就好

希望係連登可以搵得到貴人 我本身冇咩人脈 如果只靠依加d關係 好快就冇得做呢行 所以都去學定揸貨車

我嘅意思係你真係完全唔需要介懷佢地講乜
如果佢地講嘅係啱嘅 今日就唔使旨意你 靠自己都得啦
根本自己都廢 細個時又畀唔到好環境你 佢地有資格怨咩 講廢佢地咪重廢 乜都冇重夠膽學人生仔
以你有限嘅資源 做你能力所及 最適合做嘅事就足夠
唔好嘥時間去唔開心 根本唔係你嘅錯 係香港社會太黐線
我呢邊啲鬼佬求其搵份工生活都已經好好 人地天生就可以咁 生存喺香港一開始就extreme mode 啦
唔好太剋薄自己啦 盡咗力就得

多謝你同各位嘅開解 好羨慕你地都有自己嘅生活 可惜我完全冇能力離開香港 我會努力離開父母嘅陰影 希望早日得到解脫

你30未？可以等開關之後去wh
冇嘢可以輸都係一個優勢黎
我當年就係咁 心口掛住個勇字 係咁衝衝衝 心諗橫掂返香港都係打返啲閪工 不如搏一搏
話唔定你會有第二條路行

我25 有bno 我英文比較差 仲學緊 去到可能做洗碗洗廁所 其實做呢d都冇所謂 但聽聞英國本地人都唔夠野做 或者可以諗澳洲 唔知有冇d摘生果捉下魚嘅工作 其實任何一個地方 工作穩定 夠生活 對我嚟講就足夠 最驚係搵唔到工

樓主加油我！撐！你！
唔好擺係心
不過兩人公屋有排排，係咪直到排到之前你都一直唔搵工驚過限額，呢樣野又要諗下
其實咁既情況會寧願你可能搵份full time
返工個到睇下識唔識到女朋友好啲？始終25歲都好後生

Lm

我已經過左審查 等最後拎匙果一步如果check到就咩都冇 頂盡都只可以搵d現金出糧工作 唔入落銀行 叫做吊住條命 諗下都覺得自己冇用 我同阿哥18就落名排 如果唔等埋等於害埋阿哥 其實住就肯定唔到我住 拎到公屋之後 我都只係搵工 自己出去租樓 或者好似上面巴打咁講去wh

呀哥輕鬆拎到公屋一層, 細佬就錢又沒 工又沒 樓又沒

講真2人公屋邊住到2個人 到時住埋一齊都係嘈交收場 加上老豆老母又想搶埋嚟住 不如自己比多幾千租下d唐樓小套房一個人先係最舒服 真係為間公屋搞到頭破血流

我可以好肯定咁講 天下所有女仔都會嫌棄我 我依加咁嘅情況搵女朋友同害人冇分別

有時間咪做運動進修打份散工，每個人都總有低谷要走，最緊要唔放棄

咁你又唔好搞錯喎
出品先係最重要
你啲手工掂 態度好
先至會有人信你嘅
要人做嘢永遠都係想搵信得過嘅熟人嘅